美國即將推出新禁令 彭博專欄：消滅華為的「核選項」

〔財經頻道／綜合報導〕美國即將推出新的華為禁令，其嚴格程度，恐讓華為徹底被排除出美國的技術之外；《彭博》專欄作家高燦鳴（Tim Culpan）撰文指出，這對華為而言是事關「生死」的威脅，也是美國使出的「核選項」（Nuclear Option），鑒於中國不太可能心甘情願的當俎上肉，1場鬥爭恐已山雨欲來。

高燦鳴指出，針對華為的新禁令，不但堵上了華為購買非自家設計的晶片的漏洞，事實上，在晶片開發的數十個步驟中，如軟體公司新思科技（Synopsys）、Cadence，或是半導體產品製造商泛林集團（Lam Research）、應用材料（Applied Materials）等美企擁有的技術，都是不可或缺的。

如果禁令解讀再廣泛些的話，連微軟（Microsoft）的Windows系統，或是英特爾（Intel）的處理器都會被排除。

高燦鳴表示，把任何1個步驟中的美企技術抽掉，都會使其落後，如果全部抽掉，就如同切斷氧氣供應般嚴重。

高燦鳴表示，固然華為仍有1種可能，就是在所有步驟中，都找到完全非美國的替代品，但是首先，就算是中國的企業，可能也會在華為與美國之間感到為難，其次，這需要很長的時間，對瞬息萬變的科技業而言，代表的是嚴重落後。

高燦鳴表示，對中國而言，恐怕別無選擇，而華為將成為中國「偉大戰鬥」的象徵及化身。

林鄭果然係英國間諜
果陣就係signal美國係時候用nuclear option

胡錫進：中國究竟做錯了什麼？美國非要堵死中國

支共自我毁滅啦

推

川普直言：美中脫鈎 中共會垮台

《CNN》報導，美商務部稍早進一步限制華為獲取晶片，將華為在全球38個附屬企業列入黑名單，並要求所有使用美國技術的晶片商向華為銷售晶片時都要取得許可，分析師指出美國此舉對華為這個中國科技巨擘而言等同於致命的一擊。

歐亞集團（eurasia group）地緣科技主管Paul Triolo表示，美國對華為的最新制裁是「對中國最重要科技公司的致命一擊」，他在報告中指出擴大制裁是美國政府掐斷華為獲取先進晶片能力的最嚴重措施。

此外美國的最新制裁也可能是終止華為手機業務的最後一擊，傑富瑞集團（Jefferies）分析師Edison Lee在周一的報告中表示，美國最新制裁已經粉碎華為原本想依賴第三方晶片商繼續製造手機的希望。

好嬲好嬲呀

華為：備軚計劃啟動！

不怕，封了華為咱們還有小米，封了小米咱還有oppo ,封了oppo 大不了咱們不貼牌看你老美怎樣封咱們

侵侵收撚皮啦！
我大佬係陳浩南！
我大佬用鴻蒙既！

當佢每講 美國係唔應該 點點點 果陣
就係信號

抵死

NMSL

鴻蒙轉正 影都未見

林鄭推介 核子手段

核子手段

小米供貨俾華為頂唔頂到

唔怕，中國有拜登

除掉華為後，就到果堆中國科技股巨頭

點解中芯唔幫華為 明明有7nm(聲稱)

柒婆核彈

淨網行動

Intel 同 amd 邊有代替品

仲有DSP Opamp DAC 好多chipset美國獨有，中國點跟

良率太低

夠鐘就郁

林鄭個核彈去左華為到

中共對策: 收買選民, 收買商家, 收買政客, 收買要員, 幫手推China joe, 一切都唔係問題, 捱多二個月就得

推 香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員 - 分享自 LIHKG 討論區

中共對策: 收買選民, 收買商家, 收買政客, 收買要員, 幫手推China joe, 一切都唔係問題, 捱多二個月就得, 到時撤關稅+任意滲透+解除禁令+無限輸入強国間諜+比強国武統台灣+解除制裁

一笑置之，嗤之以鼻

淋病又中了 數碼核彈

聯署支持封殺微信同TikTok

睇錯裁員

除非雷布斯想自殺
唔係唔會供比佢
屎為仲有晶片岀到機其他支那廠都瀨野

要不是美國。。。

之前上支那a股科創板鳩up咋
佢j左年幾兩年話會買到euv光刻機
結果剩係買到d舊機

彭博呢啲幾準😂

好嬲好嬲

wow yeah

屎為又嬴 自煮燃發

幾時制裁成個恆生科技指數？